與 Amena 的成長日記（2）

上一篇

話說係 Agent 公司睇緊個外傭既 profile
Amena，25歲，印尼出世，大學畢業，已婚...

心諗「唔錯喎，起碼溝通到，等我問多兩句先...」

「睇落都還可以既... 呢度話佢完成 training，即係一般家務應該冇問題？」

「當然啦，打掃執屋洗衫煮飯哩啲基本野難唔到佢既」

........

問完一輪覺得冇伏，於是就急急腳簽 contract。總算可以鬆一口氣喇。

______________________

某年月日，星期六，微雨

聽日 Amena 就會來，我一如以往都係將啲野拖到 deadline 前先做... 冇錯，我仲未將間雜物房清出來比 Amena 訓覺呀...
______________________

到最後，我都係冇做到任何野，心知大事不妙。翌日下午，電話響起...

「hello... 請問係咪 Mr Wong」一把女仔聲，一串唔喊唔淡既廣東話

Amena 半個鐘內會到，既緊張又擔心，因為今晚冇地方比佢訓！

於是我草率咁用腳掃開地上啲雜物，整條通道出來。

（ding dong）門鐘響起，係佢喇！

一開門，見佢真人眉清目秀，比起張相入面既佢好睇，張相可能係間中介公司求其影
「nvm... 依家又唔係相睇，樣係唔重要既，最緊要幫到手！」我好正氣咁心入面同自己講。

「唔好意思呀，間屋咁亂」我引領佢小心翼翼咁行過我整出黎既臨時通道，去到廳度叫佢坐下先。

今日星期日佢唔 suppose 要做野，但中介公司因為遷就我時間而安排佢今日上來。比左銷匙佢之後叫佢出去見下啲 friend，今晚先返來。然後我繼續用龜速去清間雜物房。

「先生，我唔出去，等我幫你手啦」Amena 語帶溫柔咁講

我唔忍心叫佢幫手，但咁執法真係執唔完，我台面又有一堆 job 未做，於是帶住內疚咁比佢一齊幫手執

「唔好意思呀，你今日唔 suppose 要做野，我會補返錢比你」

「唔緊要，我好開心幫手先生」聽到佢啲口音同唔正既廣東話，我有啲不滿，於是好有禮貎咁講 "you can speak English if you want"

"thank you, 先生！ I thought I had to speak Cantonese the whole day!"

一路執一路傾，發覺大家都幾投偈。一執到下午 6 點半，take 個 break 先。咁我就打電話諗住叫外賣，點知...

"no, 先生，I will cook"

聽到之後我呆左，點解 Amena 可以咁 nice，「喂喂？仲有呢，野飲要咩呀先生？喂喂？」電話對面既職員正在催促...

「呀，唔好意思，取消左佢呀唔該」我意識到今日開始就要食返啲「正常野」，因為體質已經支持唔住喇。

Amena 既一句 "I will cook" 令我眼泛淚光
"先生，are you alright?"
"yes, yes... I'm ok" 我鼻塞塞咁回答

冷氣壞壞地，我地兩個都成身汗，於是佢去沖個涼先，而我就因為太癐係梳化瞌著左...

"先生，dinner time"，矇矓之中聽到 Amena 把聲

（待續...）